<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Сборник аргументов для борьбы с табаком]]></title>
        <description><![CDATA[Сборник аргументов демонстрирует аргументы, используемые табачными компаниями, и как именно правительства и защитники общественного здоровья могут ответить на них.]]></description>
        <link>https://tobaccoplaybook.net/ru/index.html</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Mar 2017 16:13:09 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://tobaccoplaybook.net/ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <copyright><![CDATA[Европейское региональное бюро ВОЗ]]></copyright>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <managingEditor><![CDATA[tobaccofree@euro.who.int (WHO Regional Office for Europe)]]></managingEditor>
        <ttl>60</ttl>
        <category><![CDATA[вторичный табачный дым]]></category>
        <category><![CDATA[влияние на здоровье человека]]></category>
        <category><![CDATA[законодательство о запрете курения]]></category>
        <category><![CDATA[воздействие]]></category>
        <category><![CDATA[закрытые общественные места]]></category>
        <category><![CDATA[осуществление]]></category>
        <category><![CDATA[табачные изделия]]></category>
        <category><![CDATA[упаковка]]></category>
        <category><![CDATA[табачная промышленность]]></category>
        <category><![CDATA[предупреждения о вреде для здоровья]]></category>
        <category><![CDATA[простая упаковка]]></category>
        <category><![CDATA[политика по обеспечению бездымной среды]]></category>
        <category><![CDATA[места общественного пользования]]></category>
        <category><![CDATA[гостинично-ресторанный бизнес]]></category>
        <category><![CDATA[табачный маркетинг]]></category>
        <category><![CDATA[дети]]></category>
        <category><![CDATA[молодые люди]]></category>
        <category><![CDATA[реклама табачных изделий]]></category>
        <category><![CDATA[стимулирование продажи]]></category>
        <category><![CDATA[спонсорство]]></category>
        <category><![CDATA[незаконная торговля табачными изделиями]]></category>
        <category><![CDATA[налогообложение табачных изделий]]></category>
        <category><![CDATA[рынок табачных изделий]]></category>
        <category><![CDATA[контрабанда]]></category>
        <category><![CDATA[производство контрафактной продукции]]></category>
        <category><![CDATA[цены на табак]]></category>
        <category><![CDATA[вмешательства по укреплению здоровья]]></category>
        <category><![CDATA[поступления]]></category>
        <category><![CDATA[потребление табачной продукции]]></category>
        <category><![CDATA[экономика]]></category>
        <category><![CDATA[общественное здравоохранение]]></category>
        <category><![CDATA[торговое право]]></category>
        <category><![CDATA[торговые соглашения]]></category>
        <category><![CDATA[РКБТ ВОЗ]]></category>
        <category><![CDATA[ВТО]]></category>
        <category><![CDATA[судебная практика]]></category>
        <category><![CDATA[инвестиционное право, суверенное право государств, коммерческие права, интеллектуальная собственность]]></category>
        <item>
            <title><![CDATA[Комплексное законодательство о запрете курения в общественных местах имеет важнейшее значение для защиты здоровья некурящих людей ]]></title>
            <description><![CDATA[Имеющиеся фактические данные убедительно и последовательно указывают на то, что вторичный табачный дым (альтернативные синонимы: вторичный дым, окружающий табачный дым, табачный дым в окружающей среде и т.д.) наносит серьезный вред здоровью некурящих людей и что единственным способом защиты от вторичного табачного дыма является всеобъемлющее законодательство о запрете курения во всех закрытых общественных местах. Табачная промышленность пытается сдерживать реализацию законодательства о запрете курения в закрытых общественных местах, смещая фокус на ряд других вопросов и используя выводы так называемой «науки», финансируемой самой табачной промышленностью, а также деятельность групп якобы независимых активистов для распространения вводящих в заблуждение аргументов о том, что такие меры, как вентиляция или частичное ограничение курения являются адекватными.]]></description>
            <link>https://tobaccoplaybook.net/ru/001-comprehensive-smokefree-legislation.html</link>
            <guid isPermaLink="false">b4645bca865ba704aa16a52e07a8965d</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Использование крупных иллюстрированных предупреждений о вреде табака и введение в оборот простой упаковки сигарет – это эффективный метод борьбы с курением]]></title>
            <description><![CDATA[Фактические данные неизменно показывают, что иллюстрированные (графические) медицинские предупреждения на табачных упаковках эффективно доводят до более широкой аудитории, включая детей и неграмотных людей, информацию о рисках употребления табака для здоровья, а также то, что положительные эффекты иллюстрированных предупреждений усиливаются при использовании более крупных изображений и простых упаковок табачных изделий. Размещение иллюстрированных медицинских предупреждений на упаковках табачных изделий очень важно для защиты людей от табака. Тем не менее, табачная промышленность активно сопротивляется введению в оборот простой упаковки табачных изделий и размещению на упаковке крупных иллюстрированных предупреждений о вреде табака в пользу упаковок без каких-либо медицинских предупреждений или, в лучшем случае, размещения на упаковках расплывчатых текстовых предупреждений.]]></description>
            <link>https://tobaccoplaybook.net/ru/002-packaging.html</link>
            <guid isPermaLink="false">06cd5e8588e5770a375d9990c02453a6</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Законы о запрете курения в общественных местах не вредят гостинично-ресторанному бизнесу]]></title>
            <description><![CDATA[Законы о запрете курения в общественных местах не вредят гостинично-ресторанному бизнесу. Ущерб для этой отрасли экономики – это миф, так как тщательные исследования показали, что запрет курения в общественных местах оказывает положительное или нейтральное воздействие, что опровергает заявления представителей гостинично-ресторанного бизнеса, которые в основном базируются на результатах плохо спланированных исследований.]]></description>
            <link>https://tobaccoplaybook.net/ru/003-smokefree-legislation.html</link>
            <guid isPermaLink="false">09a6551ec6f192c21dba568993fcc196</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Маркетинг табачных изделий, направленный на детей и молодежь]]></title>
            <description><![CDATA[В течение уже многих десятилетий маркетинг табачной продукции, включая такие элементы, как реклама, стимулирование продажи табачных изделий и спонсорство, в основном направлен на детей и молодых людей. Это делается как для привлечения в ряды курильщиков новых людей, чтобы заменить людей, которые либо бросили курить, либо умерли от вызванных табаком болезней, так и для создания новых рынков сбыта табачной продукции. Для защиты детей от табака необходимо ограничить все виды связанной с табачными изделиями деятельности по рекламе, стимулированию продажи и спонсорству, а также принять меры для того, чтобы образ жизни без табака стал социальной нормой.]]></description>
            <link>https://tobaccoplaybook.net/ru/004-marketing.html</link>
            <guid isPermaLink="false">0d1e461aaa39420fa9dab4f45b413aa7</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Налогообложение табачных изделий не приводит к незаконной торговле табаком]]></title>
            <description><![CDATA[Основными причинами незаконной торговли табачной продукцией являются неадекватные меры борьбы с организованной контрабандой и производством контрафактных табачных изделий, а не налогообложение табачных изделий. Для пресечения случаев незаконной торговли табачными изделиями, необходимо реализовывать комплексные стратегии борьбы с преступной деятельностью, сохраняя при этом высокий уровень налогов на табачные изделия в рамках комплексного подхода к сокращению курения.]]></description>
            <link>https://tobaccoplaybook.net/ru/005-illicit-trade.html</link>
            <guid isPermaLink="false">1b500f591552babde2098655ceb18d16</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Налогообложение табачных изделий – это одна из наиболее экономически эффективных мер в области здравоохранения, так как оно позволяет сократить распространенность курения и одновременно повысить государственные доходы]]></title>
            <description><![CDATA[Повышение налогов на табачные изделия – это быстрый и эффективный способ снижения потребления табака и одновременного повышения государственных доходов при относительно небольших затратах. Табачная промышленность утверждает, что увеличение налогов на табачные изделия приведет к потере рабочих мест и доходов из-за снижения распространенности курения. Однако на самом деле повышение таких налогов полезно и для общественного здравоохранения, и для экономики, благодаря тому, что, несмотря на снижение распространенности курения, государственные доходы увеличиваются.]]></description>
            <link>https://tobaccoplaybook.net/ru/006-taxation.html</link>
            <guid isPermaLink="false">b58b9cc5e5f0ad2897a5ccbeb7356090</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Законы ВТО – это нормативная основа для мер борьбы против табака]]></title>
            <description><![CDATA[В международных торговых соглашениях признается право суверенных государств принимать регулирующие меры в интересах общественного здравоохранения, о чем также свидетельствует прецедентное право.]]></description>
            <link>https://tobaccoplaybook.net/ru/007-regulatory-space.html</link>
            <guid isPermaLink="false">957bbc95a70d47a9a4718dd91e0bdc06</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Антитабачные меры правительств с целью охраны здоровья населения могут осуществляться без ущемления коммерческих прав табачной промышленности]]></title>
            <description><![CDATA[В международном торговом и инвестиционном праве признается суверенное право государств регулировать деятельность в интересах общественного здравоохранения, что подтверждается международными инструментами, общим (прецедентным) правом Всемирной торговой организации (ВТО) и решениями инвестиционного арбитражного суда.]]></description>
            <link>https://tobaccoplaybook.net/ru/008-commercial-rights.html</link>
            <guid isPermaLink="false">64ccb3de06f599947c349d81462bbc90</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>